
/** ESTRUCTURAS DE DATOS */

export const alphabet = "abcdefghijklmnñopqrstuvwxyz".split("");

export const questions = [

    { letter: "a", answer: "abducir", status: 0, questionHeader: "CON LA A", question: "Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien"},
    { letter: "a", answer: "arteria", status: 0, questionHeader: "CON LA A", question: "Conducto por donde va la sangre desde el corazón a las demás partes del cuerpo."},
    { letter: "a", answer: "ascua", status: 0, questionHeader: "CON LA A", question: "Trozo de cualquier material ardiendo pero sin llama."},

    { letter: "b", answer: "bingo", status: 0, questionHeader: "CON LA B", question: "Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso"},
    { letter: "b", answer: "bitacora", status: 0, questionHeader: "CON LA B", question: "En los barcos, especie de armario que está fijo en la cubierta y situado muy cerca del timón donde se pone la brújula"},
    { letter: "b", answer: "bilis", status: 0, questionHeader: "CON LA B", question: "Líquido amargo de color amarillo verdoso producido por el hígado y que ayuda a la digestión de los alimentos."},

    { letter: "c", answer: "churumbel", status: 0, questionHeader: "CON LA C", question: "Niño, crío, bebé"},
    { letter: "c", answer: "cicerone", status: 0, questionHeader: "CON LA C", question: "Persona que sirve a otras de guía y les va enseñando y explicando lugares y cosas interesantes."},
    { letter: "c", answer: "cubismo", status: 0, questionHeader: "CON LA C", question: "Estilo de pintura que comenzó en Francia a principios de este siglo y que se caracteriza por representar figuras y objetos mediante formas geométricas."},

    { letter: "d", answer: "diarrea", status: 0, questionHeader: "CON LA D", question: "Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida"},
    { letter: "d", answer: "diplomacia", status: 0, questionHeader: "CON LA D", question: "Actividad que realiza un país para mantener buenas relaciones con el resto de países. "},
    { letter: "d", answer: "dieresis", status: 0, questionHeader: "CON LA D", question: "Signo ortográfico que se coloca encima de la u para indicar que esta letra ha de pronunciarse."},

    { letter: "e", answer: "ectoplasma", status: 0, questionHeader: "CON LA E", question: "Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación"},
    { letter: "e", answer: "equinoccio", status: 0, questionHeader: "CON LA E", question: "Cada uno de los dos momentos del año en que, por estar el Sol sobre el ecuador, los días y las noches duran lo mismo en toda la Tierra. "},
    { letter: "e", answer: "estria", status: 0, questionHeader: "CON LA E", question: "Línea que se forma en la piel cuando ésta se ha estirado excesivamente."},

    { letter: "f", answer: "facil", status: 0, questionHeader: "CON LA F", question: "Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad"},
    { letter: "f", answer: "fonema", status: 0, questionHeader: "CON LA F", question: "Sonido de una letra."},
    { letter: "f", answer: "fisiologia", status: 0, questionHeader: "CON LA F", question: "Ciencia que estudia las funciones de los órganos de los seres vivos"},

    { letter: "g", answer: "galaxia", status: 0, questionHeader: "CON LA G", question: "Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas"},
    { letter: "g", answer: "glaciacion", status: 0, questionHeader: "CON LA G", question: "Cada una de las épocas, hace miles de años, en las que hacía mucho más frío que en la actualidad y gran parte de la Tierra estaba cubierta por hielo."},
    { letter: "g", answer: "gaucho", status: 0, questionHeader: "CON LA G", question: "Se dice de las personas que viven en las grandes llanuras de Argentina y Uruguay y llevan el ganado de un lado a otro."},

    { letter: "h", answer: "harakiri", status: 0, questionHeader: "CON LA H", question: "Suicidio ritual japonés por desentrañamiento"},
    { letter: "h", answer: "hinojo", status: 0, questionHeader: "CON LA H", question: "Planta de flores amarillas que se usa como condimento, por el sabor de sus frutos parecido al del anís, y también en medicina porque ayuda a hacer la digestión."},
    { letter: "h", answer: "himno", status: 0, questionHeader: "CON LA H", question: "Poesía o composición musical en alabanza de alguien o algo, como la que se dedica a un país."},

    { letter: "i", answer: "iglesia", status: 0, questionHeader: "CON LA I", question: "Templo cristiano"},
    { letter: "i", answer: "ingenio", status: 0, questionHeader: "CON LA I", question: "Capacidad para inventar cosas o para pensar y hablar con gracia."},
    { letter: "i", answer: "iman", status: 0, questionHeader: "CON LA I", question: "Mineral capaz de atraer el hierro u otros metales."},

    { letter: "j", answer: "jabali", status: 0, questionHeader: "CON LA J", question: "Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba"},
    { letter: "j", answer: "jade", status: 0, questionHeader: "CON LA J", question: "Mineral muy duro, de color verde o blanquecino, que se emplea en joyería y para hacer objetos de adorno. "},
    { letter: "j", answer: "jabato", status: 0, questionHeader: "CON LA J", question: "Cría del jabalí."},

    { letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, questionHeader: "CON LA K", question: "Piloto japonés que se lanzaba en su avión contra un barco u otro objetivo enemigo para destruirlo, aunque muriera al hacerlo."},
    { letter: "k", answer: "kiwi", status: 0, questionHeader: "CON LA K", question: "Nombre que comparten una fruta y un ave no voladora"},
    { letter: "k", answer: "kilo", status: 0, questionHeader: "CON LA K", question: "Medida de peso"},

    { letter: "l", answer: "licantropo", status: 0, questionHeader: "CON LA L", question: "Hombre lobo"},
    { letter: "l", answer: "lema", status: 0, questionHeader: "CON LA L", question: "Frase que expresa la forma en que debe actuar una persona"},
    { letter: "l", answer: "lombriz", status: 0, questionHeader: "CON LA L", question: "Gusano muy largo de color rojizo que se alimenta de sustancias que hay en la tierra"},

    { letter: "m", answer: "misantropo", status: 0, questionHeader: "CON LA M", question: "Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas"},
    { letter: "m", answer: "manifestacion", status: 0, questionHeader: "CON LA M", question: "Reunión pública, generalmente al aire libre, en la que los asistentes reclaman algo o expresan su protesta por algo"},
    { letter: "m", answer: "mudejar", status: 0, questionHeader: "CON LA M", question: "Nombre que se daba a los musulmanes que vivían en los reinos cristianos de la península ibérica"},

    { letter: "n", answer: "necedad", status: 0, questionHeader: "CON LA N", question: "Demostración de poca inteligencia"},
    { letter: "n", answer: "ninfa", status: 0, questionHeader: "CON LA N", question: "En las leyendas mitológicas, diosa con forma de muchacha que vivía en los bosques, las fuentes o los ríos"},
    { letter: "n", answer: "nogal", status: 0, questionHeader: "CON LA N", question: "Árbol grande con la corteza lisa y de color gris cuyo fruto es la nuez.a"},

    { letter: "ñ", answer: "señal", status: 0, questionHeader: "CONTIENE LA Ñ", question: "Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo."},
    { letter: "ñ", answer: "ñu", status: 0, questionHeader: "CONTIENE LA Ñ", question: "Mamífero africano de color marrón parecido a un toro con los cuernos curvos."},
    { letter: "ñ", answer: "ñoño", status: 0, questionHeader: "CONTIENE LA Ñ", question: "Cursi o demasiado delicado."},

    { letter: "o", answer: "orco", status: 0, questionHeader: "CON LA O", question: "Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien"},
    { letter: "o", answer: "onomatopeya", status: 0, questionHeader: "CON LA O", question: "Palabra que imita el sonido que hace un animal o una cosa"},
    { letter: "o", answer: "ocre", status: 0, questionHeader: "CON LA O", question: "Se dice del color que es una mezcla de amarillo y marrón."},

    { letter: "p", answer: "protoss", status: 0, questionHeader: "CON LA P", question: "Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft"},
    { letter: "p", answer: "pabellón", status: 0, questionHeader: "CON LA P", question: "Edificio que es parte de un conjunto, de otro edificio más grande, o que está muy cerca de él."},
    { letter: "p", answer: "protocolo", status: 0, questionHeader: "CON LA P", question: "Conjunto de reglas o ceremonias que hay que cumplir en los actos oficiales o solemnes"},

    { letter: "q", answer: "queso", status: 0, questionHeader: "CON LA Q", question: "Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche"},
    { letter: "q", answer: "quimera", status: 0, questionHeader: "CON LA Q", question: "Cosa que, sin ser real, alguien la imagina como posible o verdadera"},
    { letter: "q", answer: "quijano", status: 0, questionHeader: "CON LA Q", question: "Apellido real de Don Quijote antes de cambiarse de nombre"},

    { letter: "r", answer: "raton", status: 0, questionHeader: "CON LA R", question: "Roedor"},
    { letter: "r", answer: "remora", status: 0, questionHeader: "CON LA R", question: "Pez marino que tiene una especie de ventosa en la cabeza con la que se fija a otros peces más grandes"},
    { letter: "r", answer: "repisa", status: 0, questionHeader: "CON LA R", question: "Tabla o elemento similar que se coloca contra la pared para poner en ella objetos"},

    { letter: "s", answer: "stackoverflow", status: 0, questionHeader: "CON LA S", question: "Comunidad salvadora de todo desarrollador informático"},
    { letter: "s", answer: "sotana", status: 0, questionHeader: "CON LA S", question: "Traje negro y largo parecido a una túnica que llevan algunos curas y religiosos"},
    { letter: "s", answer: "solsticio", status: 0, questionHeader: "CON LA S", question: "Nombre de dos momentos del año que marcan el inicio del verano y el comienzo del invierno"},

    { letter: "t", answer: "terminator", status: 0, questionHeader: "CON LA T", question: "Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984"},
    { letter: "t", answer: "testamento", status: 0, questionHeader: "CON LA T", question: "Escrito o declaración de palabra en el que alguien dice lo que quiere que se haga después de su muerte, sobre todo con su dinero o sus pertenencias"},
    { letter: "t", answer: "tebeo", status: 0,questionHeader: "CON LA T",  question: "Sinónimo más castellano de la palabra cómic"},

    { letter: "u", answer: "unamuno", status: 0, questionHeader: "CON LA U", question: "Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914"},
    { letter: "u", answer: "urgencia", status: 0, questionHeader: "CON LA U", question: "Necesidad o falta apremiante, inmediata obligación de hacer algo"},
    { letter: "u", answer: "urbanizacion", status: 0, questionHeader: "CON LA U", question: "Conjunto de casas y edificios que suelen ser parecidos y donde hay tiendas, parques y otros espacios que necesitan las personas que allí viven"},

    { letter: "v", answer: "vikingos", status: 0, questionHeader: "CON LA V", question: "Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa"},
    { letter: "v", answer: "vivienda", status: 0, questionHeader: "CON LA V", question: "Lugar cerrado y cubierto construido para ser habitado por personas"},
    { letter: "v", answer: "visera", status: 0, questionHeader: "CON LA V", question: "Parte hacia afuera que tienen las gorras por delante y que sirve para que el sol no nos haga daño en los ojos."},

    { letter: "w", answer: "sandwich", status: 0, questionHeader: "CONTIENE LA W", question: "Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso"},
    { letter: "w", answer: "whisky", status: 0, questionHeader: "CON LA W", question: "Licor alcóholico que se obtiene del destilado del grano de algunas plantas"},
    { letter: "w", answer: "western", status: 0, questionHeader: "CONTIENE LA W", question: "Película del oeste americano."},

    { letter: "x", answer: "botox", status: 0, questionHeader: "CONTIENE LA X", question: "Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética"},
    { letter: "x", answer: "xenofobia", status: 0, questionHeader: "CON LA X", question: "Odio o antipatía hacia los extranjeros"},
    { letter: "x", answer: "saxofon", status: 0, questionHeader: "CONTIENE LA X", question: "Instrumento de viento, muy presente en el Jazz"},

    { letter: "y", answer: "peyote", status: 0, questionHeader: "CONTIENE LA Y", question: "Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos"},
    { letter: "y", answer: "yodo", status: 0, questionHeader: "CON LA Y", question: "Elemento químico de color oscuro que se encuentra en el suelo en forma de sales, así como en las algas y otros animales marinos."},
    { letter: "y", answer: "yogur", status: 0, questionHeader: "CONTIENE LA Y", question: "Alimento muy bueno que se hace con leche"},

    { letter: "z", answer: "zen", status: 0, questionHeader: "CON LA Z", question: "Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional"}, 
    { letter: "z", answer: "zarzal", status: 0, questionHeader: "CON LA Z", question: "Lugar donde hay muchas zarzas"}, 
    { letter: "z", answer: "zocalo", status: 0, questionHeader: "CON LA Z", question: "Banda más o menos ancha, cubierta de otro material o pintada, que hay en la parte baja de las paredes de una habitación."}
] // questions status 0, sin respuesta. 1 correcta, 2 erronea.

export const playerFactory = (name , correctQuestions = 0,wrongQuestions = 0) => {
    return {
        _name: name,
        _correctQuestions: correctQuestions,
        _wrongQuestions: wrongQuestions,
        set playerName(nameplayer){ 
           this._name = nameplayer;
        },
        set correctQset(correct_questions){
            this._score = correct_questions;
        },
        set wrongQset(wrong_questions){
            this._score = wrong_questions;
        },
        get nameget(){
            return this._name;
        },
        get correctQuestionsget(){
            return this._correctQuestions;
        },
        get wrongQuestionsget(){
            return this._wrongQuestions;
        }

    }
};

export const ranking = [
    playerFactory('Pepe', 27, 0),
    playerFactory('Juan', 25, 2),
    playerFactory('Jose', 20, 7),
    playerFactory('Jorge', 22, 5),
    playerFactory('Andrés', 23,4),
    playerFactory('Francisco', 10, 17),
    playerFactory('Adrian', 24,3),
    playerFactory('Antonio', 18,9),
];


export class GameSession {
    constructor (playerName = "default"){
        this.rosco = "";
        this.playerName = playerName;
        this.indexQuestion = 0;
        this.ended = false;
        this.abandoned = false;
        this.correctAnswers = 0;
        this.wrongAnswers = 0;
    }
    
    // Getters
    get rosco(){
        return this._rosco;
    }
    get playerName(){
        return this._playerName;
    }
    get indexQuestion(){
        return this._indexQuestion;
    }
    get ended(){
        return this._ended;
    }
    get abandoned(){
        return this._abandoned;
    }
    get correctAnswers(){
        return this._correctAnswers;
    }
    get wrongAnswers(){
        return this._wrongAnswers;
    }
    
    // Setters
    set rosco(rosco){
        this._rosco = rosco;
    }
    set playerName(playerName){
        this._playerName = playerName;
    }
    set indexQuestion(indexQuestion){
        this._indexQuestion = indexQuestion;
    }
    set ended(ended){
        this._ended = ended;
    }
    set abandoned(abandoned){
        this._abandoned = abandoned;
    }
    set correctAnswers(correctAnswers){
        this._correctAnswers = correctAnswers;
    }
    set wrongAnswers(wrongAnswers){
        this._wrongAnswers = wrongAnswers;
    }
    reiniciarSesion() {
        this.rosco = "";
        this.playerName = "default";
        this.indexQuestion = 0;
        this.ended = false;
        this.abandoned = false;
        this.correctAnswers = 0;
        this.wrongAnswers = 0;
    }

} // GameSession


